**1156. – Rubus biformis** Boul – Turion anguleux, à faces planes, garni d'aiguillons espacés, à base un peu dilatée ; //feuilles //glabrescentes sur les 2 faces, //à folioles non plissées, vivement et régulièrement dentées, la terminale largement ovale, tronquée ou en coeur à la base ; //inflorescence développée, à pédoncules grêles ascendants ; sépales verts sur le dos, étalés ; pétales blancs, grands, obovales-oblongs ; //étamines dépassant sensiblement les styles ; //fruit noir, brillant, à saveur sucrée.
Clairières des bois, bords des chemins, dans le Nord, les environs de Paris et la Normandie, sous des formes plus trapues dans l'Ouest et le Centre. = Juin.